[69] 賢仔-今生不回家

你我那美滿過去多添幾個箱才能搬走
還是 這裡有某對愛侶畢生耕種的 沉重到多五千個貨櫃都不夠
真不想失去這地那熱荳漿 熱麵包 或這街坊唱片舖
你的襯衫歸你 我的結他歸我 有些卻不可帶走
美夢離床太遠了 完全像子虛烏有
當一個新移民 切斷上半生 找一個新祖國繼續做人
回望每一組歸家腳印 沒想到 護照要蓋滿新的印
曾以為有家就是安穩 當天氣改變世道人心
再溫馨都感覺似被幽禁 至發現城牆外面曠野那天空不算暗
過去我怪責老友不肯忍到底離場出走
誰料 我愛你愛到最尾都不可永久 盡最大努力可以忍我都忍夠
真不想家裡有道闊大裂口 自睡房 裂出深海與山丘
切一半山給你 切一半海給我 有些愛無人願收
這段情來到這裡 回頭是一雙手扣
當一個新移民 切斷上半生 找一個新祖國繼續做人
回望每一組歸家腳印 沒想到 護照要蓋滿新的印
曾以為有家就是安穩 當天氣改變世道人心
再溫馨都感覺似被幽禁 至發現城牆外面曠野那天空不算暗
自願流落遠方找一塊地可親吻
也好過愚昧到 留在絕情地方等
舊風景過份夭心 舊相好見亦不忍
走 我不要等到就往生
還在講當日為何不做 當日為何無力勇敢
當一個新移民 窮途後再生 開一塊荒土盼黎明時份
年月已偷走烏黑髮鬢 奈何還是決定要分你已與我不相襯
曾以為有家就是安穩 怎知道深愛會淪為被困
我清楚走出去宇宙多暗 卻更是明瞭現在愛你也不可走太近
就算親別要走那麼近 就算親避到隱世小鎮